\tasktwoonpage{}{Эксперимент}{}
{Качение (simple)}{rolling-simple-task}{
        \begin{wrapfigure}[4]{r}{0.3\textwidth}
        \vspace{-7ex}
  \begin{center}
    \input{pics/rolling.tex}
  \end{center}
\end{wrapfigure}
        Исследуйте качение небольшого шарика по наклонной плоскости:
       определите, является ли движение шарика по наклонной плоскости равноускоренным при нескольких углах наклона.
        
        \paragraph{Указания}
        \begin{enumerate}
                  \item Для определения того, является ли движение шарика по наклонной плоскости равноускоренным, зафиксируйте высоту наклонной плоскости, и измерьте время скатывания в зависимости от длины пути.
                  \item Постройте график зависимости длины пути от времени скатывания в осях $L = f(t^2)$.
        \end{enumerate} 
}{
        Наклонная плоскость, шарик, линейка, рулетка, секундомер; гайка, нитка, пластилин, скотч, миллиметровка~--- по требованию.
}